#Vultr Hosting

Ещё один low cost хостинг от Американской компании Регистация на нём стандартная: выбираете тарифный план, вводите E-mail, получаете письмо с подтверждением регистрации, подтверждаете учётные данные, заполняете профиль и платёжные данные (обязательно!). После чего оказываетесь на панели хостинга.

Отличительная особенность данного хостинга — данные не проверяются, паспортные данные не требуются. Некоторые сложности могут возникнуть с оплатой. Хостинг настроен на автоматическое пополнение баланса с карты  или счёта PayPal, и это единственный путь деанонимизации владельца хостинга. В остальном хостинг безопасный, руководствуется только законами штата Вирджиния СЩА.

Возможность установки собственной операционной системы возможна на этапе выбора тарифного плана. Но учтите, что система устанавливается с образа, предварительно загруженного на сайт. А загрузка на сайт возможна только по протоколу SMB. В-общем, здесь Вам придётся заморочиться. Однако в отличие от Hetzner бесплатно и неограниченно по времени даётся доступ к консоли KVM, что позволяет установить на сервер практически любую ОС.

Среди недостатков хостинга — невозможность работы шары сервера по протоколам SMB (порты 139 и 445 заблокированы маршрутизатором). То есть никак. При этом чужие шары сервер принимет. Учтите это при развёртывании сервера.

В целом Vultr производит хорошее впечатление, и может быть рекомендован для создания VPS хостинга недорогих проектов.
